<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | Balloonsys Inc.]]></title>
  <link href="https://linkoubian.github.io/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://linkoubian.github.io/"/>
  <updated>2019-05-27T22:22:45+08:00</updated>
  <id>https://linkoubian.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Linkou Bian]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[One Day in Hong Kong]]></title>
    <link href="https://linkoubian.github.io/blog/2019/05/27/one-day-in-hkg/"/>
    <updated>2019-05-27T21:05:13+08:00</updated>
    <id>https://linkoubian.github.io/blog/2019/05/27/one-day-in-hkg</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上上周四从虹桥飞了趟深圳，周五在平安大学（深圳观澜）培训了一整天，周六从福田口岸去了趟香港、当天回到深圳，周日中午飞回上海。本文主要目的是记录一下办理香港银行账户的过程。</p>

<!--more-->


<h2>准备</h2>

<h3>通行证</h3>

<p>旧的本式通行证已被卡片式的取代了，直接在<a href="http://www.police.sh.cn/crj/">上海出入境</a>网站上预约即可办理。现场直接刷身份证打印申请表、采集出入境证件电子照，然后取号窗口办理。证 80 元，签注一次 15 元，可以扫码支付。</p>

<p>收到取卡短信通知后，去现场可自助取卡，当然也可以选择快递上门。</p>

<h3>预约开户</h3>

<p>因为是周六去香港，预约周六营业的银行网点。招商永隆银行尖沙咀分行（加拿分道 4 号），周六营业时间是上午 9 点到下午 1 点。在线提交开户申请后，会拿到一个诸如 BK1905045960 这样的预约编号。我约的是 12:30 大概 12:15 去的现场。</p>

<h3>开户材料</h3>

<p>只需要身份证、通行证、住址证明，至于网上说的收入证明、工资流水、入境小票等等，统统不需要。住址证明可以采用招行寄送的纸质信用卡账单。</p>

<h3>兑换港币</h3>

<p>开户后直接存入 1 万港币（海关允许携带的现金上限是两万 RMB），这样可以豁免账户管理费（每月 100 HKD）。</p>

<h2>开户</h2>

<p>按照约定时间到达即可，到早了也不会给你提前办理。因为我一上来就亮明是该银行合作券商的客户，所以整个过程没有被「客户面谈（KYC）」，仅仅是核对了下材料。等了十来分钟就拿到了卡片、密码器等，然后去柜台存钱。</p>

<p>网银密码是登录手机 APP 后需要修改的，ATM 取款密码暂时用不到。手机上就可以激活密码器，这个在银证转换登记服务时会用到。</p>

<p>积累的几点经验：</p>

<ol>
<li>营业时间是到下午 1 点，但如果你的业务还没办理完毕，是不会赶你的啦</li>
<li>柜台取款凭借签名，ATM 取款验证密码</li>
<li>开户后的一周会收到支票本，这也解释了为何住址证明是必需的开户材料</li>
<li>跨境汇款，收款银行也是要收费的，如果存在中间行也会收费（而且不便宜）</li>
<li>存入的 1 万港币可以在手机端存为一年定期，会比柜台存定期的利率高一丢丢</li>
</ol>


<h2>港股</h2>

<h3>入金</h3>

<p>在大陆银行卡购汇，然后跨境汇款到香港银行账户。平安银行当天到账，而且手续费减半（25 RMB）、电报费 80 RMB。不过到达永隆银行账户时少了 200 HKD，想必是永隆收了 50、中间行（渣打）收了 150 HKD，下次（如果有下次）改用招行借记卡试试。</p>

<p>从香港银行账户将钱转到证券账户，优先选用银证转换（快&amp;免费）。具体方法及通道，参考券商的官方教程（通常都非常详细）。建议入金的时机选择在该券商的活动期间，通常入 1 万多港币会返现几百块。</p>

<h3>打新</h3>

<p>目前选择的是多账户申购、开盘当天 11 点前卖出的策略。有些券商是以公司名义提交打新申请、有些是提交身份证号的。对于上报身份证的券商，建议只选一家，无论其上报身份证的后几位。</p>

<p>不同券商的费率差别很大，互联网券商通常在获客期间有较大的优惠，不要错过。</p>

<h3>预期</h3>

<p>打新的收益预期，我目前设定在 -15% 到 30% 之间。</p>

<h2>其他</h2>

<p>开完户将近下午 1 点，排队办业务的人还不少，柜台的工作人员看起来也蛮着急的。我离开银行后，直奔尖沙咀码头，花 3.7 港币搭天星小轮到湾仔。然后坐地铁到铜锣湾，在希慎广场诚品书店买了本余英时回忆录（约 100 RMB，好贵）后再坐地铁到中环皇后广场。从中环坐回尖沙咀，逛完星光大道后坐地铁到落马洲回深圳。</p>

<ol>
<li>新办卡片式通行证时，留过指纹。所以，第一次进入香港，也是可以走自助通道的（先刷通行证、再指纹）</li>
<li>返程东铁线是到罗湖的，所以在上水下车等下下一班车到落马洲（关注显示屏）</li>
<li>游客过境旅游票 1 天（落马洲的地铁服务中心，100 HKD）比八达通更适合一日游</li>
<li>电信流量漫游，连接代理服务器太慢，没法使用 Google Maps 等</li>
</ol>


<p>坐在香港地铁上，迎面而来的列车从右手边驶过，真切的感受到和大陆交通规则的差别。但逛街时大量靠右的行人分分钟教会你随大流是多么的必要。</p>

<p>-EOF-</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
